\documentclass[12pt, a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{polski}

\usepackage{amsthm}  %pakiet do tworzenia twierdzeń itp.
\usepackage{amsmath} %pakiet do niektórych symboli matematycznych
\usepackage{amssymb} %pakiet do symboli mat., np. \nsubseteq
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphicx} %obsługa plików graficznych z rozszerzeniem png, jpg
\theoremstyle{definition} %styl dla definicji
\newtheorem{zad}{} 
\title{Multizestaw zadań}
\author{Robert Fidytek}
%\date{\today}
\date{}
\newcounter{liczniksekcji}
\newcommand{\kategoria}[1]{\section{#1}} %olreślamy nazwę kateforii zadań
\newcommand{\zadStart}[1]{\begin{zad}#1\newline} %oznaczenie początku zadania
\newcommand{\zadStop}{\end{zad}}   %oznaczenie końca zadania
%Makra opcjonarne (nie muszą występować):
\newcommand{\rozwStart}[2]{\noindent \textbf{Rozwiązanie (autor #1 , recenzent #2): }\newline} %oznaczenie początku rozwiązania, opcjonarnie można wprowadzić informację o autorze rozwiązania zadania i recenzencie poprawności wykonania rozwiązania zadania
\newcommand{\rozwStop}{\newline}                                            %oznaczenie końca rozwiązania
\newcommand{\odpStart}{\noindent \textbf{Odpowiedź:}\newline}    %oznaczenie początku odpowiedzi końcowej (wypisanie wyniku)
\newcommand{\odpStop}{\newline}                                             %oznaczenie końca odpowiedzi końcowej (wypisanie wyniku)
\newcommand{\testStart}{\noindent \textbf{Test:}\newline} %ewentualne możliwe opcje odpowiedzi testowej: A. ? B. ? C. ? D. ? itd.
\newcommand{\testStop}{\newline} %koniec wprowadzania odpowiedzi testowych
\newcommand{\kluczStart}{\noindent \textbf{Test poprawna odpowiedź:}\newline} %klucz, poprawna odpowiedź pytania testowego (jedna literka): A lub B lub C lub D itd.
\newcommand{\kluczStop}{\newline} %koniec poprawnej odpowiedzi pytania testowego 
\newcommand{\wstawGrafike}[2]{\begin{figure}[h] \includegraphics[scale=#2] {#1} \end{figure}} %gdyby była potrzeba wstawienia obrazka, parametry: nazwa pliku, skala (jak nie wiesz co wpisać, to wpisz 1)

\begin{document}
\maketitle


\kategoria{Wikieł/Z5.18 a}
\zadStart{Zadanie z Wikieł Z 5.18 a) moja wersja nr [nrWersji]}
%[a]:[2,3,4,5,6,7,8,9]
%[b]:[3,5,7,9,11,13]
%[a]!=0
Oblicz granicę $\lim_{x \rightarrow 1^+} \left( [a] \ctg{([b] \pi x)} \right)^{x-1}$.
\zadStop
\rozwStart{Joanna Świerzbin}{}
$$ \lim_{x \rightarrow 1^+} \left( [a] \ctg{([b] \pi x)} \right)^{x-1} = \lim_{x \rightarrow 1^+} e^{ln \left(\left( [a] \ctg{([b] \pi x)} \right)^{x-1}\right)}
= \lim_{x \rightarrow 1^+} e^{(x-1) ln\left( [a] \ctg{([b] \pi x)} \right)}=$$
$$= e^{ \lim_{x \rightarrow 1^+} (x-1) ln\left( [a] \ctg{([b] \pi x)} \right)}$$
Policzmy $ \lim_{x \rightarrow 1^+} (x-1) ln\left( [a] \ctg{([b] \pi x)} \right)$.
$$\lim_{x \rightarrow 1^+} (x-1) ln\left( [a] \ctg{([b] \pi x)} \right) = \lim_{x \rightarrow 1^+} \frac{ln\left( [a] \ctg{([b] \pi x)} \right)}{\frac{1}{x-1}}$$
Otrzymujemy $ \left[ \frac{\infty}{\infty} \right] $ więc możemy skorzystać z twierdzenia de l'Hospitala.
$$\lim_{x \rightarrow 1^+} \frac{\left(ln\left( [a] \ctg{([b] \pi x)} \right)\right)'}{\left(\frac{1}{x-1}\right)'} = \lim_{x \rightarrow 1^+} \frac{\frac{1}{ [a] \ctg{([b] \pi x)}}\left( [a] \ctg{([b] \pi x)} \right)'}{\frac{-1}{(x-1)^2}}=$$
$$= \lim_{x \rightarrow 1^+} \frac{\frac{1}{ [a] \ctg{([b] \pi x)}}\frac{-[a]}{\sin^2([b] \pi x )}\left([b] \pi x\right)'}{\frac{-1}{(x-1)^2}}=
\lim_{x \rightarrow 1^+} \frac{\frac{[b] \pi}{ \ctg{([b] \pi x)} \cdot \sin^2([b] \pi x )}}{\frac{1}{(x-1)^2}}=$$
$$ = \lim_{x \rightarrow 1^+} \frac{[b] \pi (x-1)^2}{ \frac{\cos{([b] \pi x)}}{\sin([b] \pi x)} \cdot \sin^2([b] \pi x )}
= \lim_{x \rightarrow 1^+} \frac{[b] \pi (x-1)^2}{ \cos{([b] \pi x)} \cdot \sin([b] \pi x )}=$$
$$ =[b] \pi \lim_{x \rightarrow 1^+} \frac{(x-1)^2}{\sin([b] \pi x )}  \lim_{x \rightarrow 1^+} \frac{1}{\cos{([b] \pi x)}}=- [b] \pi \lim_{x \rightarrow 1^+} \frac{(x-1)^2}{\sin([b] \pi x )}$$
Otrzymujemy $ \left[ \frac{0}{0} \right] $ więc możemy skorzystać z twierdzenia de l'Hospitala.
$$- [b] \pi \lim_{x \rightarrow 1^+} \frac{\left((x-1)^2\right)'}{\left(\sin([b] \pi x )\right)'}= - [b] \pi \lim_{x \rightarrow 1^+} \frac{2(x-1)}{[b] \pi \cos([b] \pi x )} = 0 $$
Podstawmy do początkowego przykładu.
$$e^{ \lim_{x \rightarrow 1^+} (x-1) ln\left( [a] \ctg{([b] \pi x)} \right)} = e^0 = 1$$
\rozwStop
\odpStart
$\lim_{x \rightarrow 1^+} \left( [a] \ctg{([b] \pi x)} \right)^{x-1} = 1$
\odpStop
\testStart
A. $\lim_{x \rightarrow 1^+} \left( [a] \ctg{([b] \pi x)} \right)^{x-1} = 1$\\
B. $\lim_{x \rightarrow 1^+} \left( [a] \ctg{([b] \pi x)} \right)^{x-1} = 0$\\
C. $\lim_{x \rightarrow 1^+} \left( [a] \ctg{([b] \pi x)} \right)^{x-1} = [a]$\\
D. $\lim_{x \rightarrow 1^+} \left( [a] \ctg{([b] \pi x)} \right)^{x-1} = [b]$\\
E. $\lim_{x \rightarrow 1^+} \left( [a] \ctg{([b] \pi x)} \right)^{x-1} = e$\\
F. $\lim_{x \rightarrow 1^+} \left( [a] \ctg{([b] \pi x)} \right)^{x-1} = e^{[a]}$
\testStop
\kluczStart
A
\kluczStop



\end{document}